%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2021-2023 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
%$ lualatex $basename

\documentclass[10pt]{article}

\usepackage{2223-pablo}
\usepackage{2223-pablo-paternault}

\usepackage[
  includehead,
  paperwidth=21cm,
  paperheight={29.7cm/4},
  margin=5mm,
  headsep=3mm,
]{geometry}
\usepackage{2223-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textbf{Nom :}}
\fancyhead[R]{\textsc{Automatismes --- Taux d'évolution 1}}

\usepackage{tikz}
\newcommand{\watermark}[1]{%
  \begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]
    \path (current page.north east) -- ++(-5mm, -12mm)  node[opacity=.6, anchor=north east]{\Huge \sffamily \textbf{#1}};
  \end{tikzpicture}%
}
\newcommand{\reponse}{%
  \par%
  \textbf{Réponse : \dotfill}%
}


\begin{document}

\watermark{Sujet A}
On s'intéresse au nombre de visiteurs d'un site web, par mois.
\begin{enumerate}
  \item De 2015 à 2016, le nombre de visiteurs a augmenté de 12\%. Par combien a-t-il été multiplié ?
    \reponse
  \item En 2019, il y avait 200 milliers de visiteurs par mois. En 2020, ce nombre est passé à 230 milliers. Quel est le taux d'évolution (en pourcentage), du nombre de visiteurs par mois ?
    \reponse
  \item En 2012, il y avait 80 milliers de visiteurs par mois. L'année suivante, ce nombre de visiteurs a augmenté de 20\%. Combien y avait-il de visiteurs par mois en 2013 ?
    \reponse
  \item En 2017, il y avait 180 milliers de visiteurs par mois, soit une baisse de 10\% par rapport à l'année précédente. Combien y avait-il de visiteurs par mois en 2016 ?
    \reponse
\end{enumerate}
\pagebreak

\watermark{Sujet B}
On s'intéresse au nombre de visiteurs d'un site web, par mois.
\begin{enumerate}
  \item De 2015 à 2016, le nombre de visiteurs a augmenté de 13\%. Par combien a-t-il été multiplié ?
    \reponse
  \item En 2019, il y avait 200 milliers de visiteurs par mois. En 2020, ce nombre est passé à 230 milliers. Quel est le taux d'évolution (en pourcentage), du nombre de visiteurs par mois ?
    \reponse
  \item En 2017, il y avait 180 milliers de visiteurs par mois, soit une baisse de 10\% par rapport à l'année précédente. Combien y avait-il de visiteurs par mois en 2016 ?
    \reponse
  \item En 2012, il y avait 90 milliers de visiteurs par mois. L'année suivante, ce nombre de visiteurs a augmenté de 20\%. Combien y avait-il de visiteurs par mois en 2013 ?
    \reponse
\end{enumerate}
\pagebreak

\watermark{Sujet C}
On s'intéresse au nombre de visiteurs d'un site web, par mois.
\begin{enumerate}
  \item De 2015 à 2016, le nombre de visiteurs a augmenté de 14\%. Par combien a-t-il été multiplié ?
    \reponse
  \item En 2012, il y avait 70 milliers de visiteurs par mois. L'année suivante, ce nombre de visiteurs a augmenté de 20\%. Combien y avait-il de visiteurs par mois en 2013 ?
    \reponse
  \item En 2019, il y avait 200 milliers de visiteurs par mois. En 2020, ce nombre est passé à 230 milliers. Quel est le taux d'évolution (en pourcentage), du nombre de visiteurs par mois ?
    \reponse
  \item En 2017, il y avait 180 milliers de visiteurs par mois, soit une baisse de 10\% par rapport à l'année précédente. Combien y avait-il de visiteurs par mois en 2016 ?
    \reponse
\end{enumerate}
\pagebreak

\watermark{Sujet D}
On s'intéresse au nombre de visiteurs d'un site web, par mois.
\begin{enumerate}
  \item De 2015 à 2016, le nombre de visiteurs a augmenté de 15\%. Par combien a-t-il été multiplié ?
    \reponse
  \item En 2012, il y avait 60 milliers de visiteurs par mois. L'année suivante, ce nombre de visiteurs a augmenté de 20\%. Combien y avait-il de visiteurs par mois en 2013 ?
    \reponse
  \item En 2017, il y avait 180 milliers de visiteurs par mois, soit une baisse de 10\% par rapport à l'année précédente. Combien y avait-il de visiteurs par mois en 2016 ?
    \reponse
  \item En 2019, il y avait 200 milliers de visiteurs par mois. En 2020, ce nombre est passé à 230 milliers. Quel est le taux d'évolution (en pourcentage), du nombre de visiteurs par mois ?
    \reponse
\end{enumerate}
\pagebreak

\end{document}
